警批港台蘋果報道失實煽仇

在修例風波期間，黑衣魔在全港各區堵塞道路、擲汽油彈、縱火、破毀公共設施、襲擊警察及對持不同意見的市民濫用私刑以至謀殺，嚴重衝擊社會治安及法制。然而，個別傳媒在報道警方執法時顛倒是非，縱暴煽暴，被警方多次點名痛斥。警務處日前再度去信香港電台和《蘋果日報》，嚴詞駁斥該兩間傳媒報道警方於本周日（22日）中環制止暴徒破壞國旗事件時，偏離事實和不負責任，更批評《蘋果日報》屢屢以誇張失實標題誤導讀者，煽惑和製造市民對警隊的仇恨。

警察公共關係課總警司郭嘉銓在給廣播處處長梁家榮的信中指出，港台在本周一晨早新聞時段報道有關周日（22日）在中環愛丁堡廣場集會新聞時，稱「在大會堂對出旗杆的國旗被人擲在地上，其後有幾名防暴警察進入廣場，演變為警民衝突，集會提早結束。混亂期間，警察多次使用警棍、胡椒噴霧，以及舉起過手槍，有在場的人掟水樽等物品還擊，亦有人衝向警察。」該報道指在場者掟水樽等物品「還擊」，會令聽眾誤會是警方主動使用武力。

警方強調，若沒有人犯法，沒有人使用暴力，警方絕對沒有必要使用武力，而港台的有關報道，當中所用的字眼與事實不符，會誤導聽眾，加深大眾對警隊的誤會，並非負責任的做法，促港台的報道能以事實為基礎，這也是負責任傳媒應有之義。

郭嘉銓昨日還致函《蘋果日報》總編輯，指該報本周一（23日）A2版以「警闖集會護旗真槍指市民」為題，報道有關22日在中環愛丁堡廣場舉行的集會，稱：「有人扯下大會堂外中國國旗，五名防暴警即闖入場地『護旗』，遭市民追罵及擲水樽......」警方指出，集會舉行期間有人拆下旗杆上的國旗並擲在地上，警方於是上前拾起國旗以免其遭受破壞，但此時有人襲擊及圍堵警察，更企圖搶奪因在場襲警而被捕的一名男子，警察於是使用所需最低武力控制場面。

警現身純粹為維持公共秩序

警方強調，警員現身現場純粹是為維持公共秩序、確保公共安全，以及防止罪案發生，如沒有混亂情況，警方根本不需要介入，更從來沒有如《蘋果》所指「闖」入集會及「驅趕和平集會人士」。

警方還駁斥12月22日《蘋果日報》A2版以「助理指揮官率便衣警闖海港城趕客」為題的報道。警方指，在21日下午，因應情報在尖沙咀海港城商場作出部署，以保障公共安全及公共秩序，防止暴徒在商場大肆破壞，但多次被激進示威者包圍，曾有一名便衣警員在被包圍挑釁期間一度手按腰間槍袋戒備，並非該報所指「企圖拔槍」和「闖海港城趕客」。

自今年10月，《蘋果日報》已至少10次被警方點名駁斥，對上一次是指該報12月17日A5版以「途人用腳傳鎚 疑助警插贓嫁禍」為題，報道警方於12月15日下午在沙田新城市廣場的拘捕行動時，指控警方「未知有否撿走做證物，有插贓嫁禍之嫌」。警方即發信駁斥，指警方已公開清楚解釋事件真相，該報仍捏造事實，惡意造謠，誣衊警隊聲譽，警方對此強烈不滿。

警方批評，《蘋果日報》屢次以誇張失實標題及報道誤導讀者，只會製造公眾對警方的仇恨，警方對該報的處理手法深表遺憾，並保留追究權利。

借個位嚟推廣連儂廁

知唔知點解愈嚟愈少和理非出？

講事實就俾popo話係失實
Popo講大話就話自己講事實

又話港台洗黑錢囉

------

香港獨立 唯一出路

推人落樓講成人地醉酒跳落樓咁仆街都講得出口

睇live睇事實